何栢良：新加坡情況反映勿幻想疫情到夏天會結束

何栢良：新加坡情況反映勿幻想疫情到夏天會結束
13.04.2020 12:48

港大感染及傳染病中心總監何栢良表示，本港近日新增確診數字減少，可能只是公眾假期的病毒檢測數字下降，未必代表疫情受控，要連續14日甚至28日出現「零感染」，才可以算為樂觀，但現時本港仍有零星本地個案，呼籲大眾繼續保持警愓，而政府限制社交距離等措施，亦未是時候放寬，否則可能令本地感染數字「死灰復燃」。何栢良又說，新加坡近日的新增病例超過200宗，當地現時氣溫達30幾度，相等於香港的夏天，呼籲市民不要幻想疫情到夏天就會結束。

對於檢疫中心實施「10+4」新安排，即是符合條件的檢疫人士，住滿10天後，可以回家繼續檢疫4天，何栢良表示，不是最理想的安排，而澳門等地亦有研究酒店隔離等安排，但港府就未有積極研究，或反映「不作為」，認為當檢疫中心設施增加至足夠數量，就要取消「10+4」新安排。

疫情一早已經結束，只係呢條神棍喺到借武漢肺炎擦存在感

收撚皮啦

老沒認同

狼來了啦下下吹大

冇人再信

冇事了

教授講d野邊個唔知呀

一年三百六五日都解決唔到唔等於叫我地乜都唔做囉。

同意
我都放晒我嗰五十盒level3口罩

收到
未來14天係關鍵

又燈

無錯，係偉大嘅黨同習近平領導下疫情已經唔存在

班友遲早係支那每日借10幾個帶毒確診者黎香港
去證明自己專業，幫777用抗疫為由實施高壓統治

希望教授繼續講

支那坡係獨立國家同有主權政府，李顯龍都可以搞到咁